與保安局就《入境條例》修訂起爭議 大律師公會促明確規定局長權力僅針對入境

立法會正審議入境條例修訂草案，包括容許保安局局長賦權予入境處處長等人，禁止某運輸工具運戴特定人士，大律師公會其後質疑條文或限制港人離港權利。保安局早前（13 日）澄清，修例只影響來港航機，不影響香港居民出入境自由。大律師公會今日（16 日）再發聲明回應指，修訂應明確規定局長的權力， 只可針對入境而非離境航班，並為適用範圍提供更清晰指引。

大律師公會回應保安局的澄清指，即使考慮到法例的概括性，為確實反映立法原意，《2020年入境（修訂）條例草案》第 3 條理應被修訂以明確規定局長只可針對入境航班，而非離境航班，才有權禁止特定人士登上運輸工具。

公會又表示，修訂應反映其有限的擬適用範圍，並為範圍提供更清晰的指引；主體法例亦應進一步說明，該權力不會損害香港居民和有權進入並逗留香港人士的權利。

你當人弱智？入境點登上？出境先會登上

點解入境唔會登上?

唔俾特定人士喺香港登上入境香港嘅航班？？

當然指外地
而家599h都可以唔俾人上機

加拿大已經出左聲，香港夠疆就出手囉

加拿大與逾50國促停止任意拘留外國公民 中方：賊喊捉賊 強烈不滿 堅決反對 死路一條 徒勞無功

Choya梅酒又唔飲得